（IQ題）一公斤棉花重，定係一公斤鐵重

此帖已完

這是一則老掉牙的智力測驗問題，你一定會馬上回答說：「一樣重！」。按字面看大致是對的，因為都是「一斤」嘛！可是如果這是一個實驗操作題，那就得考慮到空氣的浮力了。一斤棉花的體積遠比一斤鐵的體積大，所受的空氣浮力也遠比鐵為大。在空氣中，「一斤」棉花受了較大的浮力，卻和「一斤」鐵一樣重，可見棉花真實的重量不只一斤囉。如果把這個實驗移到真空裡再測一次，這「一斤棉花」就會比這「一斤鐵」要重一些了，為什麼呢？因為在真空裡沒有浮力搗亂，稱出來的重量，就是真實重量了。

一樣重 但air resistance綿花大啲
利申愛因斯坦轉世

這個問題是在探討"質量"而非"重量"!

相關說明取自網路!

樓主重啲

唔郁既話air 咩 resistance

Apparent weight 定 actual weight 呀

50公斤鐵重啲 定50公斤港女重啲？

你唔俾有側風架 我話係就係啦

50公斤港女 因為佢地仲會製造精神壓力
叫你轉間大屋轉靚車買手袋
壓到你個膊頭重一重心沉一沉
利申bp pr 100kg barbell
但屋企50kg條八婆感覺重啲

抱住條女黎𨳒
一時刺激腎上腺素
感覺冇咁重